# NNSZ生活指南

## 简介

此文档用于新生了解本学校

本文档所有权属于南宁三中全体师生

投稿请联系 （我也不懂联系谁）

请在标题打清楚要说明的title



## 食

此类别用于介绍学校食堂的各种信息

- 食堂二楼有螺蛳粉
- 周日到周四晚上食堂一楼有宵夜，有牛杂 鸡腿 豆皮 糯米鸡 丸子 热狗 炒粉 炒饭 汤圆

#### 螺狮粉

特色了属于是，四块的烧鸭腿是三年的真爱



## 住

此类别用于介绍学校宿舍的各种信息

- 男女分宿，男生宿舍为7人间2卫，上床下桌，桌下有插座，11:30断电

#### 男生宿舍

上床下桌，嘎嘎新，嘎嘎嘎嘎，新装修，嘎嘎嘎嘎嘎



## 学

此类别用于介绍学校教学相关内容，如班级安排，分科计划，竞赛学习等

- 高一上不分科，下册按科目分班，选科多的班级变动小



## 玩

此类别用于介绍学校的各种活动以及咳咳，你懂的

- 每年的秋季学期11月份左右都会举办校运会



## Others

此类别用于介绍学校其他的未包含在上述类别的信息

- 文印室允许收寄信，收信每天有，寄信可能一两天寄一次
- 买邮票[PostCrossing | 购买邮票&明信片渠道安利 ](https://zhuanlan.zhihu.com/p/305948910)
- 学生证办理需要照片与班主任签字的条子(随便写都行，意思就是允许你办)和几块钱，在政教处办理
- 饭卡丢失可以挂失，补办需要有效身份证件(身份证 户口本 学生证等，电子版也行)
- 二号门出入需要“临时通行证”

## 致谢

admin@novashen.top